離開對方先會成長？

有時覺得同對方一齊，好多嘢都好原地踏步，已經就做30，但仲係好唔大個，你覺得需要成長，就要離開另一半搵返自我，唔係對方問題，而家自己問題，但代價係放低佢...你會點處理？

下個咪又係一樣

其實自己一個更開心
喜歡一個人

而家咁諗姐

但唔做，永遠都會原地踏步，自己唔甘心，可以點

藉口